# Сommis Style

### Введение
Единые правила комитов в git репозиторий очень важны в командной разработке в большом проекте, 
они облегчают работу с кодом. Правильно оформленный комит облегчает понимание сделанной Вами задачи со 
стороны других членов команды. В данном документе будет представлен набор правил, который вы можете применять
для оформления своих коммитов.

### Шаблон оформления коммита
	<type>(<scope>): <subject>
	<BLANK LINE>
	<body>

### Тип коммита <type>
Возможные типы:

* feature - используется при добавлении новой функциональности уровня приложения
* fix - если исправили какую-то серьезную багу
* docs - всё, что касается документации
* style - исправляем опечатки, исправляем форматирование
* refactor - рефакторинг кода приложения
* test - всё, что связано с тестированием
* chore - обычное обслуживание кода

Можно указывать несколько типов через запятую.

Отдельный случай - инициализация репозитория "initial commit".

### Область действия <scope>
Здесь следует написать затронутые части (например, core, toolchain...)

### Сообщение <subject>
Сообщение должно быть максимально информативным и сжатым Писать нужно грамотно. Язык сообщения не важен, если команда понимает русский или какой-то другой язык, кроме английского - пишите на том языке, на котором вы напишите более грамотно. 
Общий стиль:
	действие (с маленькой буквы) + для какой сущности + (необязательно подробности)

**english:**

* fix SpeedCalculate in EngineController
	
Первое слово - глагол в неопределенной форме.

**на русском:**

* исправление ошибки SpeedCalculate в EngineController
	
Первое слово - отглагольное существительное.
Не нужно писать в сообщении номер таска из Джиры или тикета с Гитхаба 

### Тело <body>:
Заполнение тела коммита опционально. Нужно в том случае, если описание решенной проблемы достаточно сложно и не может уместиться в строку заголовка. Также сюда можно писать номер закрываемого (закрываемых) тасков из Джиры или тикетов с Гитхаба. Тело сообщения отделяется от заголовка одной пустой строкой и заполняется произвольно.

***ВАЖНО!*** **Один коммит - одна задача!**
Если вы беретесь решать какие-то задачу, то эта задача должна быть решена в рамках одного коммита.
Если вы разбили задачу на несколько коммитов, перед отправкой на сервер приведите коммиты к нужному виду - объедините в один и приведите у нужному стилю. Попробуйте git rebase -i. С помощью нее можно расставить коммиты в правильном порядке, объединить их, переименовать в соответствии со всеми правилами хорошего тона. 

### Примеры

	fix(engine): fix SpeedCalculate in EngineController
***

	docs(all): provide README.md with "Commit messages" section
	
***

	style(csv): исправление форматирования в bin/csv2json
	
***

	feature(engine): добавление PID регулятора в контроллер двигателя 

	Закрыта таска №65
	
***

### Так может выглядеть составной коммит
	
	feature(engine): update Engine
	
	feature(engine): add to Engine PID регулятора task №65
	fix(engine): fix speed calculating in EngineController task №66
	test(engine): write gtest for speed calculation in EngineController task №67
	
***
